文宣築路 光復元祖連儂牆

文宣築路 光復元祖連儂牆

政總外牆的「元祖連儂牆」貼滿文宣，重現傘運光景。張志華攝

【乘願歸來】

【本報訊】昨日適值雨傘運動五周年，有網民發起在港島區九個地方張貼文宣，築起「9.28連儂之路」，數以千計巿民響應行動，聚集在由維園至政府總部的天橋、通道以及行人路，延綿3.7公里的「連儂之路」貼滿海報及標語，並一度組成人鏈高叫「光復香港時代革命」等口號，其間有中年漢不滿撕紙，惟巿民未有因挑釁而還擊，僅撕一貼百以文明對抗暴行，傍晚時分人潮陸續移師添馬公園集會。

記者：趙媛媛 徐雲庭 梁德聰

相關新聞：警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬

昨午4時左右，發起貼文宣活動的九個地點，包括維園草地、銅鑼灣記利佐治街、銅鑼灣廣場一期對開行人天橋、灣仔集成中心旁球場、修頓球場、金鐘太古廣場三期對開行人天橋、金鐘道政府合署、海富天橋及政府總部開始有巿民集合，紛紛在外牆、行人路面、扶手電梯口、天橋或行人通道張貼海報及標語，內容與爭取五大訴求、反送中修例及警方濫捕有關。

趙小朋友跟父母到金鐘，其母稱是為下一代發聲，希望他們不要做「港豬」。
林 熊攝

政總外貼滿便利貼，供市民表達訴求。

大批市民在銅鑼灣崇光百貨外貼文宣，築起「連儂之路」。
謝頌昕攝

十警截查稱違例貼街招

被視為「元祖連儂牆」的政總外牆，巿民分批在天橋石柱、扶手電梯及外牆張貼文宣及便利貼，還原五年前的情況。中信大廈對開天橋掛起一幅「連儂革命撕一貼千」橫額，亦有人張貼宣傳今天遊行及「十一全民黑衣日」單張，其間播放五年前雨傘運動歌曲《撐起雨傘》，重溫當年點滴。

趙氏夫婦帶同三名子女到金鐘元祖連儂牆，全家身穿黑衣，稍後參與傘運五周年集會，趙太稱五年前參與雨傘運動，今次帶同子女到場是為下一代發聲，希望小朋友不要做「港豬」。

灣仔修頓球場外牆及行人通道亦有數十名巿民自資兼落手落腳貼上海報，並有40人組成人鏈，大喊「光復香港時代革命」、「五大訴求缺一不可」等口號，又唱出抗爭之歌《願榮光歸香港》，人群中有人手牽《2019自由之夏》特刊。灣仔軒尼詩道一度有10名警員聲稱巿民違例貼街招，截查他們身份證，其後放行。

有份張貼文宣的市民R先生直言，傘運五年來政府和政治環境倒行逆施，越來越依賴大陸，大陸也對香港越來越多控制，市民貼文宣也要戴口罩及隱去真實姓名，對此感到非常悲哀。他又斥特首林鄭月娥日前落區對話只是「做騷」，無助解決困局，因此昨日必須走出來表態。

撐着枴仗的銀髮族李小姐亦到場支持，她感嘆雨傘運動完結之後社會氣氛低沉，想不到今時今日延續雨傘運動的精神，即使警方不再批准任何遊行集會，甚至有內地「護旗手」來港亦不會畏懼，繼續爭取未達到的訴求。

相關新聞：重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零

中資銀行被貼 中年漢撕紙

而「連儂之路」起點維園內，有市民將頭盔套在維多利亞女皇銅像頭上，文宣由該處延至記利佐治街、銅鑼灣廣場一期天橋，市民沿軒尼詩道往金鐘進發，沿途中資銀行包括中國銀行、中國建設銀行等玻璃外牆及櫃員機被貼上文宣，有中年男子不悅撕紙，巿民未有阻止，僅在同一位置重貼，沒有釀成爭執。

至傍晚近6時，由維園以至金鐘政總對開九個地點已貼滿大大小小的文宣，完成港島「連儂之路」後，巿民開始陸續往添美花園集會，繼續為民主、自由及公義發聲。

上一則
上一則
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮

下一則
下一則
美議員發聲明促落實雙普選

警威脅添馬外清場30萬人集會腰斬
重返戰場市民慨嘆：對警察信任跌至零
轟林鄭講廢話醫護提示威者傷勢哽咽
紀錄片導演：傘運警暴原來雞毛蒜皮
美議員發聲明促落實雙普選
陳日君：政府冷處理欲拖散運動
葵涌民間放映催淚回憶
全球50個城市 今同步反極權
留台港生聲援：未來靠我們走出來
《大公報》預言殺警抗爭者：如屬實中共所為
歐洲響應「Stand with HK」
24歲醫生穿防彈衣上前線「我已預備在抗爭中死去」
612人道基金 批出513萬助658人
十．一賽馬取消儀式表演
港跑手full gear戰柏林馬拉松
黃之鋒出戰︰國際關注篩選
倘遭DQ 後備頂上
建制憂圍票站 林鄭不排除取消部份選舉
民主派福建二代披甲「平反」北角
單仲偕出山 阻建制自動當選
策略游說國會議辦成關鍵
聽證會發言 美學者被拒入港境
林鄭獲習批准始撤回逃犯例
港「滅火隊」啟發印尼示威者
議員聯署斥警剝奪兒童權利
劉業成「抹黑警是世上最大陰謀」
藍絲抄《榮光》何君堯白衣人合唱
秀茂坪22支五星旗被毀
傘運五周年 人民佔領夏慤道警鎮壓後深夜大搜捕